Accediu a les ordres natives de Linux dins d'Android des de la consola.

Aquesta és la nova versió de la coneguda aplicació «Android Terminal Emulator». El mateix gran programa només que amb un nom nou.

Principals característiques

+ Plena emulació del terminal de Linux.
+ Diverses finestres. 
+ Dreceres per executar.
+ Text UTF-8. (Aràbic, xinès, grec, hebreu, japonès, coreà, rus, tailandès, etc.)
+ Completament gratuït. Sense anuncis, sense compres des de l'app, cap pantalla per a suggerir donacions, res.

Breus PMF:

+ Si teniu dificultats introduint text, proveu instal·lant el teclat lliure "Hacker's Keyboard IME". (Especialment si teniu un dispositiu Samsung o HTC).
+ Aquesta app no és un emulador de jocs.
+ Aquesta app no us ajudarà a fer-vos «root» del telèfon ni a canviar-li l'IMEI.
+ Necessitareu saber (o estar disposat a aprendre) com usar Linux a través de línia de comandes per tal d'usar l'app.
+ Podríeu voler instal·lar un conjunt d'utilitats de línia de comandes com "Busy Box" o "Debian chroot" per tal d'afegir comandes més enllà de les que venen de sèrie en un dispositiu Android.
+ Si rebeu un -error 505 quan intenteu instal·lar apps en Android 5.0, significa que hi ha alguna altra app que està usant els mateixos permisos. Haureu de desinstal·lar-la per tal de poder instal·lar l'Emulador de Terminal per a Android. (Hi ha gent que m'ha dit que "jrummy's Toolbox Pro" és la que ocasiona aquest problema.)

Voleu saber-ne més sobre l'Emulador de Terminal d'Android?

Uniu-vos a la comunitat G+: #Android Terminal Emulator

https://plus.google.com/u/0/communities/106164413936367578283

O reviseu la documentació al wiki:

http://github.com/jackpal/Android-Terminal-Emulator/wiki

Voleu afegir o millorar una traducció de l'Emulador de Terminal per a Android? Mireu https://github.com/jackpal/Android-Terminal-Emulator/wiki/Translating-to-Other-Languages per les instruccions.
